# P2.7.
Obtain the transfer function of the integrating amplifier circuit shown in Figure P2.7, which is an implementation of a first-order low pass filter.  

![image](https://github.com/SeYeong-kang/sysy/assets/144921786/be38c6be-b299-464f-850a-9ee1559c149b)  

 **sol**)  
위 그림은  integrating amplifier를 보여주고 있다. 이 회로에서 입출력 관계식은  

$$V_2(S) = -\frac{Z_2(S)}{Z_1(S)}V_1(S)$$  -  식(1)
와 같이 정의할 수 있다. 

여기서 $Z_1(S) = R, Z_2(S) = \frac{1}{C_S}$라 가정하고 식(1)을 정리하면 다음과 같은 식을 얻을 수 있다.

$$V_2(S) = -\frac{1}{RC_S}V_1(S)$$  -  식(2)

식 (2)에서 라플라스 변환을 통해 전달함수를 구하면 식(3)에서 나타난 것과 같이 적분 증폭기 회로의 전달함수를 구할 수 있다. 

**ans**) $$G(S) = \frac{V_2(S)}{V_1(S)} = -\frac{1}{RC_S}$$  - 식(3)

# p2.12
For the open-loop control system described by the block diagram shown in Figure P2.12, determine the value of K such that y(t) → 1 as t → ∞ when r(t) is a unit step input. Assume zero initial conditions.  

![image](https://github.com/SeYeong-kang/sysy/assets/144921786/320540e1-7925-4bc0-a8c9-69fe144b3830)  


**sol**) 
위 그림은 개루프 제어시스템을 보여주고 있다. 초기조건을 0으로 설정하여 라플라스를 이용해 입출력 간의 관계를 나타내면 아래 식과 같다. 
$\frac{Y(S)}{X(S)} = \frac{K}{S+50}$  - 식(1)
단위 계단 입력이기 때문에 $r(t)$의 라플라스 변환값은 식 (2)로 얻을 수 있다. 이에 따라 입출력 관계식은 식(3)과 같이 구할 수 있다. 그리고 이 식을 역 라플라스 변환을 통해 y(t)로 정리하면 식(4)를 얻을 수 있다. 

$R(S) = \frac{1}{S}$ - 식(2)
$$Y(S) = \frac{K}{S+50}R(S) = \frac{K}{S(S+50)} = \frac{K}{50}(\frac{1}{S}-\frac{1}{S+50})$$  - 식(3) 
$$y(t) = \frac{K}{50}(1-e^{-50t})$$  - 식(4)

문제 조건에 따라 t는 무한대로, y(t)는 1로 가기 때문에 다음과 같은 답을 얻을 수 있다. 

**ans**) K = 50

# p2.15
Consider the spring-mass system depicted in Figure P2.15. Determine a differential equation to describe the motion of the mass m. Obtain the system response x(T)subjected to an impulse input with zero initial conditions.   


![image](https://github.com/SeYeong-kang/sysy/assets/144921786/71945c07-6204-4060-9eb9-fd7cf1ae07a0)  


**sol**)
위 그림은 매달려 있는 스프링-질량-감쇠기 시스템으로, 기계적인 운동을 하기 떄문에 구하고자 하는 질량 m의 운동은 뉴턴의 운동법칙을 적용하여 푼다. 

$$m\frac{d^2x(t)}{dt^2} + b\frac{dx(t)}{dt} + kx(t) = 0$$ - 식(1)

식 (1)을 라플라스 변환을 통해 정리해주면 식 (2)를 얻을 수 있다. 
$$m(S^2X(S) - Sx(0^-) - \frac{dx(t)}{dt}) + b(SX(S) - x(0^-)) + kX(S) = 0$$

$$r(t)=0,x(0^-)=x_0,\frac{dx(t)}{dt})=0 \to mS^2\cdot X(S) -mSx_0 + bSX(S) - bx_0 + kX(S) = 0$$ - 식(2)

식(2)를 X(s)에 대해 정리하면 식(3)을 얻을 수 있다. 이 수식은 Matlab을 통해 역라플라스 변환을 시켜주었다.

```
syms S m b k
XS = (m*S + b) / (m*S^2 + b*S + k);
xt = ilaplace(XS);
disp('역라플:')
disp(xt);
역라플:
exp(-(b*t)/(2*m))*(cosh((t*(b^2/4 - k*m)^(1/2))/m) + (b*sinh((t*(b^2/4 - k*m)^(1/2))/m))/(2*(b^2/4 - k*m)^(1/2)))
```


즉, 다음과 같은 답변을 얻을 수 있다.  

**ans**)  

$$e^-{\frac{bt}{2m}}(cosh(\frac{t\sqrt{\frac{b^2}{4}-km}}{m})+b\frac{sinh(\frac{t\sqrt{\frac{b^2}{4}-km}}{m})}{2\sqrt{\frac{b^2}{4}-km}}) \cdot x(0)$$  

# p2.26
A robot includes significant flexibility in the arm members with a heavy load in the gripper [6, 20]. A two-mass model of the robot is shown in Figure P2.26. Find the transfer function Y(s)/F(s).  

![image](https://github.com/SeYeong-kang/sysy/assets/144921786/edcde70f-170f-4972-a9e3-66da50c4bb13)  


**sol**) 
위 그림은 로봇 팔의 스프링-질량-감쇠기 모델을 보여주고 있다. 위 문제에서 언급했듯이 이 모델은 기계적인 운동을 하므로 뉴턴의 운동법칙을 적용해 풀이하였다. 
#### *두 물체의 질량 : 각각 M, m / 움직인 거리 : x(t), y(t)라 가정
이렇게 가정했을 때 각각 식(1)과 식(2)를 얻을 수 있다. 

$$M\frac{\mathrm{d^2x(t)}}{\mathrm{d} x^2} +b( \frac{\mathrm{dx(t)} }{\mathrm{d} x} -\frac{\mathrm{dy(t)} }{\mathrm{d} x}) + K(x(t)-y(t)) = F(t)$$ - 식(1)

$$M\frac{\mathrm{d^2y(t)}}{\mathrm{d} x^2} +b( \frac{\mathrm{dy(t)} }{\mathrm{d} x} -\frac{\mathrm{dx(t)} }{\mathrm{d} x}) + K(y(t)-x(t)) = 0$$ - 식(2)

위 두 식을 라플라스 변환을 통해 정리한 식을 아래에서 확인할 수 있다. 

$$MS^2X(S) +bSX(S) + KX(S) - bSY(S) - KY(S) = F(S)$$

$$mS^2Y(S) +bSY(S) + KY(S) - bSX(S) - KX(S) = 0$$

식(3)과 (4)에서 전달함수 $\frac{Y(S)}{F(S)}$ 를 행렬식으로 구하면 아래와 같이 확인할 수 있고

$$
\begin{bmatrix}
MS^2+bS+k & -(bS + k)\\ 
 -(bS+K)& mS^2+bS+K 
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
X(S) \\
Y(S)
\end{bmatrix}
&equals;
\begin{bmatrix}
F(S) \\
0
\end{bmatrix}
$$  

역행렬을 통해 Y(s)를 구하면 아래와 같은 식을 얻을 수 있다. 그 이후 과정은 복잡하여 Matlab을 사용하였다. 

$$
\begin{bmatrix}
X(S) \\
Y(S)
\end{bmatrix}
&equals;
A^{-1}
\begin{bmatrix}
F(S) \\
0
\end{bmatrix}
$$

```
syms S M m b k F

% 행렬 A 정의
A = [M*S^2 + b*S + k, -(b*S + k);
     -(b*S + k), m*S^2 + b*S + k];

% 행렬 A의 역행렬 구하기
A_inv = inv(A);

% 입력 벡터 정의
B = [F; 0];

Y = inv(A) * B;

% Y(S)/F(S) 계산
transfer_function = Y(2)/F;

% 결과 출력
disp('A의 역행렬:');
disp(A_inv);

disp('Y(S)/F(S) = ');
disp(transfer_function);
A의 역행렬:
[(m*S^2 + b*S + k)/(b*m*S^3 + k*m*S^2 + M*b*S^3 + M*k*S^2 + M*m*S^4),         (k + b*S)/(b*m*S^3 + k*m*S^2 + M*b*S^3 + M*k*S^2 + M*m*S^4)]
[        (k + b*S)/(b*m*S^3 + k*m*S^2 + M*b*S^3 + M*k*S^2 + M*m*S^4), (M*S^2 + b*S + k)/(b*m*S^3 + k*m*S^2 + M*b*S^3 + M*k*S^2 + M*m*S^4)]
 
Y(S)/F(S) = 
(k + b*S)/(b*m*S^3 + k*m*S^2 + M*b*S^3 + M*k*S^2 + M*m*S^4)
```

위 과정을 통해 구하고자 하는 전달함수를 얻을 수 있다.  
**ans**)
$$G(S) = \frac{Y(S)}{F(S)} = \frac{k+bS}{MmS^4+bmS^3+MbS^3+kmS^2+kMS^2}$$  

# p2.37
A two-mass system is shown in Figure P2.37 with an input force u(t). When  $m_1 = m_2 = K_1 = K_2 = 1$.  

![image](https://github.com/SeYeong-kang/sysy/assets/144921786/d5362b68-2383-4676-867f-dd78d58ad073)  

**sol**)   
(a) find the set of differential equations describing the system  
두 식 (1)과 (2)에 문제에서 주어진 m과 k의 값들을 대입하면 정답을 얻을 수 있다.

$$m_{1}\frac{\mathrm{d^2}x(t)}{\mathrm{d} t} + k_1x(t) + k_2(x(t)-y(t)) = 0$$ - 식(1)

$$m_{2}\frac{\mathrm{d^2}y(t)}{\mathrm{d} t} + k_2(y(t)-x(t)) = u(t)$$ - 식(2)

**ans**)  
$$\frac{\mathrm{d^2}x(t)}{\mathrm{d} x} = -2x(t) + y(t)$$

$$\frac{\mathrm{d^2}y(t)}{\mathrm{d} t} = u(t) + x(t) -y(t)$$

(b)compute the transfer function from U(s) to Y(s).
위 (a)에서 구한 수식을 라플라스 변환을 시키면 식 (3)을 얻을 수 있다.

$$S^2X(S) = -2X(S) + Y(S) \to (S^2+2)X(S) - Y(S) = 0$$

$$S^2Y(S) = U(S) + X(S) - Y(S) \to -X(S) + (S^2 + 1)Y(S) = U(S)$$ - 식(3)

식 (3)을 행렬식을 이용해 다시 풀어주면


$$
\begin{bmatrix}
S^2+2 & -1\\ 
 -1& S^2+1
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
X(S) \\
Y(S)
\end{bmatrix}
&equals;
\begin{bmatrix}
0 \\
U(S)
\end{bmatrix}
$$


와 같이 얻을 수 있고, 최종적으로 Y(s)와 관해 정리하면 식(4)를 얻을 수 있다. 


$$
\begin{bmatrix}
X(S) \\
Y(S)
\end{bmatrix}
&equals;
\begin{bmatrix}
\frac{S^2+1}{S^4+3S^2+1} & \frac{1}{S^4+3S^2+1}\\ 
\frac{1}{S^4+3S^2+1}& \frac{S^2+2}{S^4+3S^2+1}
\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}
0 \\
U(S)
\end{bmatrix}
$$

 $Y(S) = \frac{S^2+2}{S^4+3S^2+1}U(S)$ - 식(4)

 식 (4)에서 전달함수를 다시 구하면 정답을 구할 수 있다.

 **ans**) $$G(S) = \frac{Y(S)}{(U(S)} = \frac{S^2+2}{S^4+3S^2+1}$$

