---
jupyter:
  colab:
  kernelspec:
    display_name: Python 3
    name: python3
  language_info:
    name: python
  nbformat: 4
  nbformat_minor: 0
---

::: {.cell .markdown id="yWu8p40NCX8d"}
# 제어 공학 신규 과제

### P2.7 {#p27}

\-$C\frac{dv}{dt}$ = $C\frac{d(0 - V2(s))}{dt}$ = $\frac{V1(s)}{R}$
(KCL)

$\int_{0}^{t}\frac{V1(s)}{R}\ \, dt$ = -
$\int_{0}^{t}\frac{-V2(s)}{R}\ \, dt$

$\frac{1}{RC}$ $\int_{0}^{t}\ V1(s) \, dt$ = V2(s)

인데, 여기서 이를 간단하게 쓰면

V2(s) = $\frac{1}{jWRC}$ V1(s)

정리하면,

$\frac{V2(s)}{V1(s)}$ = g(s) = $\frac{1}{jWRC}$

이다.

------------------------------------------------------------------------

### P2.12 {#p212}

$\frac{Y(s)}{R(s)}$ = $\frac{K}{s+50}$ 여기서 R(s) = 1/s를 적용

Y(s) = $\frac{K}{s(s+50)}$

위의 식을 부분부수를 사용해서 다음과 같이 풀 수 있다.

$\frac{1}{AB}$ = $\frac{1}{B-A}$$(\frac{1}{A}$-$\frac{1}{B})$

Y(s) = $\frac{K}{50}$ ($\frac{1}{s}$ - $\frac{1}{s+50}$)

이를 inverse laplace form 으로 변환한다.

y(t) = $\frac{k}{50}$ (1- $e^{-50t}$)

t를 무한대로 보내면 y(t) = $\frac{k}{50}$ 이다.

k가 50 이여야 y(t) -\> 1임으로

k=50이다.

------------------------------------------------------------------------

### P2.15 {#p215}

spring - mass - damper 문제이다.

질량이 m인 물체에 걸리는 힘의 합은 다음과 같다.

m$\ddot{x}$ + b$\dot{x}$ + k${x}$ = 0 (1)

여기서 m은 질량 b는 damper의 상수 k는 spring의 상수이다.

문제 에서 초기값은 0이다 라는 가정이 있음으로 state는

x(0) = 0 , $\dot{x}$(0) = 0

이다.

식 (1)을 laplace 변환하면

m{$s^2X(s)$ - sx(0) - $\dot{x}$(0)} + b {sX(0) + x(0)} + kX(0) = 0

인데 여기다가 state를 대입하면 원하는 값을 구할 수 있다.

X(s) = $\frac{1}{ms^2+bs+k}$

이를 라플라스 역변환을 하면

x(t) = $\mathcal{L}^{-1}$($\frac{1}{ms^2+bs+k}$)

이다.

------------------------------------------------------------------------

### P2.26 {#p226}

문제는 two mass damper spring model이다.

M$\ddot{x}$${(t)}$ + b($\dot{x}$${(t)}$ - $\dot{y}$${(t)}$) +
\${k(x(t) - y(t))} \$= F(t)

m$\ddot{y}$${(t)}$ + b($\dot{y}$${(t)}$ - $\dot{x}$${(t)}$) +
${k(y(t) - x(t))}$ = 0

각각의 M,m의 질량의 물체에서 다음과 식을 얻을 수 있다.

위 2개의 식을 라플라스 변환을 하는데 식이 복잡해 질 수 있는데 이를 위해
state를 설정한다.

x(0) = 0 , $\dot{x}$(0) = 0 를 이용해 laplace식을 간단하게 표현하면
다음과 같다.

(M$S^2$ + bs +k)X(s) - (bs + k)Y(s) = F(s) (a)

(m$S^2$ + bs +k)Y(s) - (bs + k)X(s) = 0 (b)

식 (b)를 정리하면 X(s) = $\frac{m^2 + bs + k}{bs+k}$Y(s) 이다.

이를 식 (a)에 대입하면 (식이 복잡해짐으로 정리한 식만 보이면)

$\frac{Y(s)}{F(s)}$ =
$\frac{bs+k}{(Ms^2 + bs+ k)(ms^2 + bs + k) - (bs+k)^2}$

이다.

------------------------------------------------------------------------

###P2.37

two-mass two spring 문제이다.

질량이 m1,m2 물체에 가해지는 힘을 다음과 같이 미분방정식으로
표현가능하다.

m1$\ddot{x}$(t) + (k1+k2)${x}$(t) - k2${y}$(t) = 0

m2$\ddot{y}$(t) + k2y(t) - k2x(t) = u(t)

u(t)는 초기의 입력힘이다.

여기서 m1=m2=1 , k1=k2=1 , x(0) = 0 , $\dot{x}$(0) = 0 를 이용해
laplace변환하면 다음과 같다.

$s^2$X(s) + 2X(s) = Y(s) (A)

$s^2$Y(s) + Y(s) = U(s) + X(s) (B)

식 (A)를 X(s)에 대해 정리하고 식 (B)에 대입하면 다음과 같다.

Y(s)($s^2$ + 1 - $\frac{1}{s^2+2}$) = U(s) 이고 이를 정리하면

$\frac{Y(s)}{U(s)}$ = $\frac{s^2+2}{(s^2+1)(s^2+2)-1}$

이다.
:::
