# 2018732003_제어공학문제풀이_정수홍

---

### P2.7
그림 p2.7과 같이 저역통과 필터로 구현한 적분 증폭기 회로의 전달함수를 구하라

적분 증폭회로의 경우 키르히호프 법칙을 이용하여 전달합수를 구할 수 있다. <br>
적분 증폭회로의 전달함수는 $$G(S)=\frac{V_2(s)}{V_1(s)}=-\frac{1}{RCS} $$가 된다.

---

### P2.12 
그림 p2.12에 주어진 블록선도로 표현된 개루프 제어 시스템에 대해, t가 무한대일 때 단위계단 입력 $$r(t)$$에 대한 응답 $$y(t) ->\infty$$이 되도록 K값을 정하라. 초기조건은 영이라고 가정한다.

전달함수를 먼저 구해보면 $$G(S)=\frac{Y(s)}{R(s)}=\frac{K}{S+50} $$가 된다.
이때 $$R(s)=\frac{1}{s}$$이므로 이를 대입하여 정리하면 $$Y(s)=\frac{K}{S(S+50)} = \frac{K}{50}(\frac{1}{S} - \frac{1}{S+50})$$이 된다.
라플라스 방정식을 이용하면 $$Y(s)=\frac{K}{50} (1 - e^{-50t} ) $$가 나오게 된다.
이를 통해 $$t->\infty$$로 보냈을 때 $$y(t) -> 1$$이 나오려면 $$K = 50$$임을 알 수 있다.

---

### P2.15
스프링-질량 시스템이 그림 p2.15에 주어졌다. 질량 m의 운동을 기술하는 미분방정식을 구하라. 초기조건이 영인 임펄스 입력에 대한 시스템의 응답 x(t)를 구하라.

초기조건에 관한 조건으로 인해 $$X(0)=x_{0}$$이라고 가정한다.
미분방정식으로 풀어보면 $$M\frac{d^2x(t)}{dt^2}+b\frac{dx(t)}{dt}+kx(t)=0 $$이므로 라플라스 방정식을 활용하여 정리하면
$$M\bigg(s^2X(S)-sX(0)\bigg)+b\bigg(sX(s)-X(0)\bigg)+kX(s)=0$$이 된다.<br>
이를 주어진 초기조건을 이용하여 정리하면 
$$(Ms^2+bs+k)X(s)=(Ms+b)x_{0}$$가 된다.

matlab을 사용하여 구해보게 되면,

$$
 x(t)=e^-{\frac{Bt}{2M}}(cosh(\frac{t\sqrt{\frac{B^2}{4}-KM}}{M})+B\frac{sinh(\frac{t\sqrt{\frac{B^2}{4}-KM}}{M})}{2\sqrt{\frac{B^2}{4}-KM}}) \cdot x(0)
$$

---
### P2.26
로봇은 그리퍼로 무거운 부하를 들 수 있으며 팔각 부위의 유연성이 높다[6.20]. 이 로봇의 두 질량모델이 그림 P2.26에 주어져 있다. 전달함수 Y(s)/F(S)를 구하라.

미분 방정식을 먼저 적게 되면 $$M\frac{d^2x(t)}{dt^2}+b(\frac{dx(t)}{dt}-\frac{dy(t)}{dt})+K(x(t)-y(t))=F(t)$$ 와 $$m\frac{d^2y(t)}{dt^2}+b[\frac{dy(t)}{dt}-\frac{dx(t)}{dt}]+K[y(t)-x(t)]=0$$을 얻을 수 있다.
이를 라플라스를 이용해서 정리하면 $$Ms^2X(s)+bs[X(s)-Y(s)]+K[X(s)-Y(s)]=F(s)$$ 와 $$ms^2X(s)+bs[Y(s)-X(s)])+K[Y(s)-X(s)]=0$$가 나온다.
$$x(s)와 Y(s)$$로 정리하면 $$X(s)[Ms^2+bs+K]-Y(s)[bs+K]=F(s)$$ 와 $$-X(s)[bs+K]+Y(s)[ms^2+bs+K]=0 $$ 가 된다.

$$X(s) = Y(s) \frac{ms^2+bs+k}{bs+k}$$를 대입하여 전달함수를 구해보면 최종 답을 얻을 수 있다.

전달함수 $$G(s)=Y(s)/F(s)=\frac{bs+k}{mMs^2[s^2+(1+\frac{m}{M})(\frac{b}{m}s+\frac{k}{m})]} $$가 된다.

---

### P2.37
입력 힘 u(t)를 가지는 두 개의 질량 시스템을 그림 p2.37에 나타냈다. $$m_1=m_2=1$$이고 $$K_1=K_2=1$$일 때, (a)이 시스템으로 표현하는 미분방정식을 구하라. (b) U(S)에서 Y(S)까지의 전달함수를 계산하라.

(a) $$m_1 \frac{d^2x(t)}{dt^2}=-(k_1 + k_2)x(t) + k_2y(t)$$ & $$m_2 \frac{d^2y(t)}{dt^2}=k_2(x(t)-y(t))+u(t)$$
조건을 적용하면  $$s^2X(s) +2X(s) = Y(s) $$ & $$s^2Y(s)-X(s)+Y(s) = U(s) $$가 된다.
이를 정리하게 되면 $$(s^2+2)X(s)=Y(s)$$, $$(s^2+1)Y(s)-X(s)=U(s)$$가 나온다.<br>
한번 더 정리하면 $$(s^2+2)X(s)=Y(s)$$ 와 $$[(s^2+1)(s^2+2)-1]X(s)=U(s)$$이 된다.
최종 정리하게 되면 <br>(b) 전달함수 $$G(s) =\frac{Y(s)}{U(s)} =\frac{s^2+2}{s^4+3s^2+1}$$가 된다.

---
