### **제어공학_HW_2_2021732035_김채림**  
---  


- ## **[p2.7]**
![p2.7](https://drive.google.com/uc?id=1Xxr9KYROxB55NY_7TFxbLbPr4ekBXioG)  

**<center> 비 반전 단자에서 KCL </center>**

$$
- \frac{V_{1}(s)} {R} -Cs(0-V_{2}(s)) = 0
$$
$$
- \frac{V_{1}(s)} {R} + Cs \cdot V_{2}(s) = 0
$$
$$
V_{2}(s) = \frac{V_{1}(s)} {RCs}
$$
$$
G(s) = \frac{V_{2}(s)}{V_{1}(s)}= \frac{1} {RCs}
$$
$$
\therefore G(s) = \frac{1} {RCs}
$$





- ## **[p2.12]**  
![p2.12](https://drive.google.com/uc?id=1jENHCnM7vmAgbUGzkCU5Bskd7kpNGiX_)  


$$
Y(s) = \frac{K}{s+50} \cdot R(s)  
$$
$$
r(t)=u(t) \to R(s) = \frac{1} {s}
$$
$$
= \frac{K} {s+50} \cdot \frac{1}{s}
$$
$$
= \frac{K} {s(s+50)}
$$
$$
= \frac{K} {50} ( \frac{1} {s} - \frac{1} {s+50} )
$$
$$
최종 값 정리 : \displaystyle \lim_{ t \to \infty } y(t) = \displaystyle \lim_{ s \to 0 } sY(s) = \displaystyle \lim_{ s \to 0 } \frac {K} {s+50} = \frac {K} {50} = 1
$$
$$
초기 값 정리 : \displaystyle \lim_{ t \to 0 } y(t) = \displaystyle \lim_{ s \to \infty } sY(s) = \displaystyle \lim_{ s \to \infty } \frac {50} {s+50} = 0
$$
$$
\therefore K = 50
$$


- ## **[p2.15]**  
![p2.15](https://drive.google.com/uc?id=18Z2xx77L5ojNEryWRkUPtLXW65ONjzzR)  

$$
m \ddot{x}(t) = - b \dot{x}(t) - k x(t)
$$
$$
m \ddot{x}(t) + b \dot{x}(t) + k x(t) = 0
$$
$$
Laplace Transform :
m [ s^2 X(s) - sx(0) - \dot{x} (0)] + b [ sX(s) - x(0)] = 0
$$
$$
x(0)=x_0 , \dot{x}(0)=0 대입
$$
$$
X(s)[ms^2+bs+k]-x_0[ms+b] = 0
$$
$$
X(s) = \frac { x_0[ms+b] } { ms^2+bs+k }
$$

**<center>이에 도출된 식을 역변환하기 위해 매트랩 코드를 사용하여 아래 사진과 같이 답을 도출함.</center>**


<center>

![](https://drive.google.com/uc?id=1MzYnXvnXkhaLfJimRKMhW-RAoBrMciZy)

</center>


- ## **[p2.26]**  
![p2.26](https://drive.google.com/uc?id=1PbbkvP9P54pjRDChe8PNF6goF2CLB7Lj)

<center>

**초기 조건은 0으로 가정하였음**

</center>


$$
F(t) - b[ \dot{x}(t) - \dot{y}(t) ] -k[ x(t) - y(t) ] = M \ddot{x}(t)  
$$
$$
-b[ \dot{y}(t) - \dot{x}(t) ] -k[ y(t) - x(t)] = m\ddot{y}(t)
$$  

$$
F(s)-b[sX(s)-sY(s)]-k[X(s)-Y(s)]=Ms^{2}X(s)
$$
$$
-b[ sY(s)-sX(s) ] -k[ Y(s)-X(s) ] = ms^{2}Y(s)
$$  

$$
Ms^{2}X(s) - F(s) + b[sX(s)-sY(s)] + k[X(s)-Y(s)] = 0
$$
$$
ms^{2}Y(s) + b[ sY(s)-sX(s) ] + k[ Y(s)-X(s) ] = 0
$$  

$$
X(s)[ Ms^{2}+bs+k ]+ Y(s)[ -bs-k ] = F(s)
$$
$$
X(s)[ -bs-k ] +Y(s)[ ms^{2}+bs+k ] = 0
$$  

**<center>이를 다음과 같은 행렬 식으로 표현</center>**

$$
\left[
\begin{matrix}
    Ms^{2}+bs+k & -bs-k \\
    -bs-k & ms^{2}+bs+k \\
\end{matrix}
\right]
\left[
\begin{matrix}
    X(s) \\
    Y(s) \\
\end{matrix}
\right]
=
\left[
\begin{matrix}
    F(s) \\
    0 \\
\end{matrix}
\right]
$$

**<center>행렬 방정식을 매트랩을 사용하여 답을 도출</center>**

<center>

![](https://drive.google.com/uc?id=1t_dMfKoHhTTz-aEhxTApVqisx1AW_Hnf)

</center>


- ## **[p2.37]**  
![p2.37](https://drive.google.com/uc?id=1eW6IReqwie_6pbAKQaG-dgoMCZgBcGoO)  

$$
u(t) = m_2 \ddot{y}(t) + K_2[ y(t)-x(t) ]
$$
$$
m_1 \ddot{x} + K_1x(t) + K_2[x(t)-y(t)] = 0
$$

$$
m_1 = m_2 = 1 , K_1 = K_2 = 1 대입
$$

$$
u(t) = \ddot{y}(t) +  y(t)-x(t)
$$
$$
\ddot{x} + 2 x(t) - y(t) = 0
$$

$$
(a) \therefore u(t) = \ddot{y}(t) +  y(t)-x(t) , \ddot{x} + 2 x(t) - y(t) = 0
$$

$$
Y(s)(s^{2}+1)=U(s)+X(s)
$$
$$
X(s)(s^{2}+2)=Y(s)
$$

$$
Y(s)[(s^{2}+1) - (\frac {1} {s^{2}+2})] = U(s)
$$

$$
(b) \therefore \frac {Y(s)} {U(s)} = \frac {1} {s^{2}+1 - \frac {1} {s^{2}+2}}
$$
