{"nbformat":4,"nbformat_minor":0,"metadata":{"colab":{"provenance":[],"authorship_tag":"ABX9TyM0/GR85a2Cli73Y6K5PEm8"},"kernelspec":{"name":"python3","display_name":"Python 3"},"language_info":{"name":"python"}},"cells":[{"cell_type":"markdown","source":["### **제어공학_HW_2_2021732035_김채림**  \n","---  \n"],"metadata":{"id":"yganRNtdqieU"}},{"cell_type":"markdown","source":["- ## **[p3.1]**\n","![p3.1](https://drive.google.com/uc?id=1jTemj-7xggM4BvMwBBUMm6jf3gBa4I89)  \n","\n","**(a) State variables**\n","$$\n","x_1(t) = y(t)  : 변위\n","$$\n","$$\n","x_2(t) = \\frac{dy(t)}{dt} = \\dot{y(t)}  :속도\n","$$\n","\n","**(b) Differential equation**\n","$$\n","M\\ddot{y(t)} + b\\dot{y(t)} + ky(t) = F(t)\n","$$\n","$$\n","M\\dot{x_2}(t) + b{x_2} + kx_1(t) = F(t)\n","$$  \n","$$\n","\\dot{x_2}(t) = - \\frac{b}{M}x_2(t) - \\frac{k}{M}x_1(t) + \\frac{1}{M}F(t)\n","$$\n","$$\n","\\dot{x_1}(t) = x_2(t)\n","$$\n","\n","**(c) State differential equation**\n","$$\n","\\dot{x(t)} = Ax(t) + BF(t)\n","$$  \n","$$\n","= \\begin{vmatrix} 0 & 1 \\\\ -\\frac{k}{M} & -\\frac{b}{M} \\\\ \\end{vmatrix} x(t) + \\begin{vmatrix} 0 \\\\ \\frac{1}{M} \\\\ \\end{vmatrix} F(t)\n","$$\n","\n"],"metadata":{"id":"z_txb1bPsdrt"}},{"cell_type":"markdown","source":["- ## **[p3.3]**  \n","![p3.3](https://drive.google.com/uc?id=1bhbJr7MZLlOc-PFxmhjvAjkAN4bc_sWh)  \n","\n","**<center>[node에서 KCL]</center>**  \n","\n","$$\n","i_L(t) = i_R(t) + i_C(t)\n","$$\n","$$\n","\\left\\{\\begin{matrix}\n","i_R(t) = \\frac{V_R}{R} = \\frac{v_2(t) - v_C(t)}{R} \\\\ i_C(t) = -C\\frac{dv_C(t)}{dt}\n","\\end{matrix}\\right.\n","$$  \n","$$\n","i_L(t) = \\frac{1}{R}v_2(t) - \\frac{1}{R}v_c(t) - C\\frac{dv_C(t)}{dt}\n","$$\n","$$\n","\\frac{dv_C(t)}{dt} = - \\frac{1}{C}i_L(t) - \\frac{1}{RC}v_c(t) + \\frac{1}{RC}v_2(t)\n","$$  \n","**<center>[왼쪽 roop에서 KVL]</center>**   \n","\n","$$\n","- v_1(t) + v_L(t) + v_R(t) = 0\n","$$\n","$$\n","v_L(t) = v_1(t) - v_R(t)\n","$$\n","$$\n","L\\frac{di(t)}{dt} = v_1(t) - (v_2(t) - v_C(t)) = v_C(t) + v_1(t) - v_2(t)\n","$$\n","$$\n","\\frac{di(t)}{dt} = \\frac{1}{L}v_C(t) + \\frac{1}{L}v_1(t) - \\frac{1}{L}v_2(t)\n","$$  \n","**<center>[Differential equation]</center>**  \n","\n","$$\n","\\dot{x(t)} = \\begin{vmatrix} 0 & \\frac{1}{L} \\\\ -\\frac{1}{C} & -\\frac{1}{RC} \\end{vmatrix} x(t) + \\begin{vmatrix} \\frac{1}{L} & -\\frac{1}{L} \\\\ 0 & \\frac{1}{RC} \\end{vmatrix} \\begin{vmatrix} v_1(t) \\\\ v_2(t) \\end{vmatrix}\n","$$\n"],"metadata":{"id":"uZDNPsaNsbYv"}},{"cell_type":"markdown","source":["- ## **[p3.5]**  \n","![p3.5](https://drive.google.com/uc?id=1Pdj-9Yi6q7o6T0b1_rvNIVOXLAldVa64)  \n","\n","**(a) Transfer function**\n","$$\n","T(s) = \\frac{Y(s)}{R(s)} = \\frac{\\frac{s+2}{s+8}\\cdot\\frac{1}{s-3}\\cdot\\frac{1}{s}}{1+(\\frac{s+2}{s+8}\\cdot\\frac{1}{s-3}\\cdot\\frac{1}{s})} = \\frac{s+2}{s^3+5s^2-23s+2}\n","$$  \n","\n","**(b) Phase variable canonical form &  State variable model**\n","$$\n","Y(s) = (s+2) \\cdot Z(s)\n","$$\n","$$\n","R(s) = (s^3 + 5s^2 - 23s +2) \\cdot Z(s)\n","$$  \n","\n","**<center> Z(s)에  대해 Inverse laplace transform </center>**  \n","\n","$$\n","y(t) = \\dot{z(t)} + 2z(t)\n","$$\n","$$\n","r(t) = \\dddot{z(t)} + 5\\ddot{z(t)} - 23\\dot{z(t)} + 2z(t)\n","$$  \n","\n","\n","$$\n","\\dot{x_3(t)} = \\dddot{z(t)} = - 5\\ddot{z(t)} + 23\\dot{z(t)} - 2z(t) + r(t)\n","$$  \n","$$\n","x(t) = \\begin{vmatrix} x_1(t) \\\\ x_2(t) \\\\ x_3(t) \\end{vmatrix} = \\begin{vmatrix} z(t) \\\\ \\dot{x_1(t)} \\\\ \\dot{x_2(t)} \\end{vmatrix} = \\begin{vmatrix} z(t) \\\\ \\dot{z(t)} \\\\ \\ddot{z(t)} \\end{vmatrix}\n","$$  \n","$$\n","= - 5x_3(t) + 23x_2(t) - 2x_1(t) + r(t)\n","$$\n","$$\n","y(t) = x_2(t) + 2x_1(t)\n","$$  \n","\n","$$\n","\\dot{x(t)} = Ax(t) + Br(t)\n","$$\n","$$\n","= \\begin{vmatrix} 0 & 1 & 0 \\\\ 0 & 0 & 1 \\\\ -2 & 23 & -5 \\end{vmatrix} x(t) + \\begin{vmatrix} 0 \\\\ 0 \\\\ 1 \\end{vmatrix} r(t)\n","$$  \n","$$\n","y(t) = \\begin{vmatrix} 0 & 2 & 1 \\end{vmatrix} x(t)\n","$$"],"metadata":{"id":"iEn6Pu-qsZsO"}},{"cell_type":"markdown","source":["- ## **[p3.12]**  \n","![p3.12](https://drive.google.com/uc?id=1YzcI01DY2Kds4zNEajt90Y-V7Kn_JUFb)\n","\n","**(a) State variable model**\n","$$\n","T(s) = \\frac{Y(s)}{R(s)} = \\frac{8s+40}{s^3+12s^2+44s+48}\n","$$  \n","$$\n","Y(s) = (8s+40) \\cdot Z(s)\n","$$\n","$$\n","R(s) = (s^3+12s^2+44s+48) \\cdot Z(s)\n","$$   \n","\n","**<center> Inverse laplace transform </center>**  \n","\n","$$\n","y(t) = 8\\dot{z(t)} + 40z(t)\n","$$\n","$$\n","r(t) = \\dddot{z(t)} + 12\\ddot{z(t)} + 44\\dot{z(t)} + 48z(t)\n","$$  \n","$$\n","\\dot{x_3}(t) = \\dddot{z(t)} = - 12\\ddot{z(t)} - 44\\dot{z(t)} - 48z(t) + r(t)\n","$$  \n","$$\n","x(t) = \\begin{vmatrix} x_1(t) \\\\ x_2(t) \\\\ x_3(t) \\end{vmatrix} = \\begin{vmatrix} z(t) \\\\ \\dot{x_1(t)} \\\\ \\dot{x_2(t)} \\end{vmatrix} = \\begin{vmatrix} z(t) \\\\ \\dot{z(t)} \\\\ \\ddot{z(t)} \\end{vmatrix}\n","$$  \n","$$\n","= - 12x_3(t) - 44x_2(t) - 48x_1(t) +r(t)\n","$$\n","$$\n","y(t) = 8x_2(t) + 40x_1(t)\n","$$\n","$$\n","\\dot{x(t)} = Ax(t) + Br(t)\n","$$  \n","\n","$$\n","= \\begin{vmatrix} 0 & 1 & 0 \\\\ 0 & 0 & 1 \\\\ -48 & -44 & -12 \\end{vmatrix} x(t) + \\begin{vmatrix} 0 \\\\ 0 \\\\ 1 \\end{vmatrix} r(t)\n","$$  \n","$$\n","y(t) = \\begin{vmatrix} 40 & 8 & 0 \\end{vmatrix} x(t)\n","$$  \n","\n","**(b) state transition matrix**  \n","\n","**matlab을 활용한 문제풀이**"],"metadata":{"id":"m1DXDkb_sWdG"}},{"cell_type":"code","source":["syms s\n","\n","% matrix 선언\n","A = [0, 1, 0;\n","     0, 0, 1;\n","     -48, -44, -12];\n","B = [0; 0; 1];\n","C = [40, 8, 0];\n","D = 0;\n","\n","% state transition matrix\n","Phi_s = inv(s*eye(3)-A);\n","Phi_t = ilaplace(Phi_s, s);\n","pretty(Phi_t)"],"metadata":{"id":"l0eLItRLc92M"},"execution_count":null,"outputs":[]},{"cell_type":"markdown","source":["**위 matlab 코드를 통해 state transition matrix를 구하였으며, 결과는 아래 사진과 같음.**  \n","\n","![3.12](https://drive.google.com/uc?id=1d7o1BDFJC7eaw2lfTwsmrkb2rRFbOzHw)\n"],"metadata":{"id":"dzwEMzKQfdCl"}},{"cell_type":"markdown","source":["- ## **[p3.17]**  \n","![p3.17](https://drive.google.com/uc?id=1YhcJ_h85oVLW0iGZQ-WEZ9tNN-scZryO)  \n","\n","**matlab을 활용한 문제풀이**"],"metadata":{"id":"zc96NRwxsSF3"}},{"cell_type":"code","source":["syms s\n","\n","% matrix 선언\n","A = [1, 1, -1;\n","     4, 3, 0;\n","    -2, 1, 10\n","    ];\n","B = [0; 0; 4];\n","C = [1, 0, 0];\n","D = 0;\n","\n","% state variable equation -> transfer function\n","Phi = inv(s*eye(3)-A) % inv = 역행렬(Matrix Inverse) // eye = 단위 행렬(Identity Matrix)\n","G = C * Phi * B + D\n","pretty(G)"],"metadata":{"id":"Y0Er8EJWdWew"},"execution_count":null,"outputs":[]},{"cell_type":"markdown","source":["**위 matlab 코드를 사용하여 state variable equation을 transfer function G(s)로 변환하여 답을 도출하였으며, 결과는 아래 사진과 같음.**\n","\n","![3.17](https://drive.google.com/uc?id=1yvUxcjv4cWaCzat5R0idgnT5TxY1eAzh)"],"metadata":{"id":"YJoHRrqKgLEl"}}]}